點解神設計人既食道同氣管交錯咁on9?

係咪方便佢睇你唔順眼果陣，點都可以整死你－唔食野就餓死，食野就哽死??

有冇支持創造論／智慧設計論既巴打可以解答下

因為佢自己都係咁on9

方便呑精

因係身體冇咁多位比你擺多條管

調番轉咁諗，你鼻塞嘅時候都可以用口呼吸

因為我們嘅祖先條氣管同食道係共用一條管道，個陣祖先都住係海入面。
自此以後，我們所有係水入面嘅嘅祖先都採取差唔多嘅呼吸同進食策略：等啲水從個口到入黎，想食野嘅時候，就關左通往呼吸器官（鰓裂）嘅閘門，打開通往消化嘅閥門，就食到水入面嘅食物；等到想呼吸個陣，就關消化道嘅閥門，打開呼吸道嘅閥門。
利申：鳩up

岩呀再早d食同痾都同一個lone

學術台

腔腸動物

竟然隨口噏都咁啱 ！